計劃進修PhD/Research討論區(59) Memory, the warder of the brain.

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

Post 58:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics: Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall.
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models: Gelman, A., & Hill, J. (2007). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate: Rencher, A. C. (2003). Methods of multivariate analysis (Vol. 492). John Wiley & Sons.
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

歡迎大家繼續擴充

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

Year2 ,三大math想做econ mphil (但我淨係讀左intro econ) ...宜家gap左year去左政府某部門intern做forecast既野(完全唔關econ) 成績好一般ust唔過3但都有2.9x

**我係咪應該是見到咁既成績打定輸數 ...本身中學就想做econ research 諗住入數學系打好個底 點知真係爛grad到咁/_\ (科科都above 半個至1個sd 換來只有B- 好彩有B)

做urop?

urop gpa 要求係3.3 taste stream都要3.0...

睇urop個list黎r? 睇下econ dept d prof有咩岩lo

係搵左econ R 先？ 我毫無經驗真係唔知點開口/_\(英文又唔好)宜家做intern 先開始明白點做scientific computation /_\

都唔知邊個會請ug helper....

放膽d問啦 冇野好輸

urop office會唔理?/_\

year 2炸(仲要fall) 岩岩spring先intern 原來諗住spring就讀game theory year3fall有個independent course

感覺上prof高高在上 好難R

宜家做緊intern時每日睇10頁rudin principle of Mathematical analysis

我又唔係想做math既 research /_\我知我無呢種能力

我讀math真係純因為要打底

個research都算少少research intern 本身個部門有想發展新既probabilistic forecast 上頭就做左一個 而我就係負責睇paper 改入面既equation同variable

我係特登year fall去到 唔洗曬左個summer 同埋我都學到野 打後兩年都可以全心全意去搵research 唔洗擔心做唔到research咁點(家人都有經濟壓力同我gpa )

我係香港hall洗費只係每月用2000 。宜家intern唔洗拍拖用既只係來回車錢同一個星期兩三日既出街同同事食既.....一個月都唔知用唔用到1000，每月成份intern糧無用過咁濟 不過如果去外國一定就唔同既......反而應該要洗錢(去外國對於我又太高難度) 不過做到research至算

多謝你

好啦 試下

試Python 同 Java(java本身係返工先學識 拎泥計數同data processing)

*識

好! 試下你條路先 好似唔錯! 咁岩ust開左科math係關於machine learning (宜家做緊ensemble forecast)

唔好吧

你點樣讀到PhD?可唔可以講下比我參考下!

覺得你地好強!

grad左咁點算

gpa低 都比reg pg course 咩 我岩岩上網都有搵! 好似讀果d microeconomics theory 無prerequisite @@year3讀數學(eg. complex analysis or differential equation)定 讀呢d pg course ?

咁我果個track又無呢個req...

我本身都讀讀下都無方向 ，就算宜家做緊既野完全唔關本身喜歡的econ...但都好鍾意做 比番個目標同方向比自己 所以我先上泥問

又唔會...太難了 ...

如果讀PhD 都係econ會有決心d

dean

好!!!!試左先!

多謝各位大大

fyf真係咁好人 ？

我廢姐～全B ....普通果d math course...

反而我中學無讀phy Chem bio 得 m1, 係ust 果d U phy1 Chem 果d又有A....math真係投曬降點讀都係咁...

yup 我廢

點on9法

我d fds都有A or A- (佢地讀engine)我感覺上仲要比佢地get得快 get得透徹 但次次midterm都係大炒

有咩先course唔膠計

今年個linear algebra唔係膠計啦 轉左prof 變左做背definition

graduate class重要過ug class? 其實我唔驚難

你講香港？

Professors will be very excited that you want to get a Ph.D. in economics. 呢句好假wor

你ug都係math;?

我諗緊 我完左intern先approach定宜家take action？ 問自己既academic advisor先？ 我真係有心去問 如果係宜家既 我要搵我d fd 整番份有禮貌無錯grammar既email 英文差

thank you very much

有無方法 去判斷個prof好唔好？approach佢之前應該要知道佢所有paper?(sorry咩都唔知

respect

係咪問d細粒d會好approach 搭出第一步真係要好大勇氣....

好!!! 唔該大家!

其實點解要兩邊走？第二三年開始就要？

你讀咩範疇，你係第幾作者同埋揀咩學校？
咁我假設你排中間（基本上，唔係一二同最尾都係一樣），
又揀外國中上流學校，
而又係讀分子生物黎講，優勢係有嘅但唔係必然咁囉。
兩個都2.1畢業，你有紙咪揀你，
但一個一級榮譽同一個2.1有紙，咁就大D機會揀前者。

As the articles and the original authors said, the evolution process of this creature could be driven by epigenetic plasticity instead of genetic variations.

(Some studies (conducted in C. elegans and mice) suggested that epigenetic inheritance is likely to happen in nature.)

However, this field is still developing.

老細話得咪得，但佢可能會俾學校問點解姐。
再者，收個2.2嘅話，好多時都無資助，老細要硬食哂。
但如果你係做得嘢又關係幾好，而老細又有錢，就幾大機會嘅。
2.2條路會辛苦D，靠就靠第時出大紙補救。

諗多左：

U.S.–China income tax treaty. The U.S.–China income tax treaty does not apply to Hong Kong.

好耐冇入呢個post 其實呢到大多數巴打做緊咩PhD? 好似冇乜邊個同我一樣做civil

另外想問下，除左連登，仲有邊度可以俾PhD交流架？

點解大家最近好似好靜咁？準備考試？

系咪放d咩spring break?

好似上個星期d post密好多咁

做咩事呀

我都曾經以為系 不過諗諗下無理由exchange去呢d地方，就自己google左

Very free 就算ft都係一星期番四日 佢policy係咁 聽人講

[member]有uni melb psychiatry phd offer 但冇funding 已reject了 [member]

Btw 好似係冇堂上 主要係見supervisor

Me so rubbish 買旅行去機票都買唔到

我係咪痴左？

我要改名了

唔quote啦 好炆 正垃圾 食屎狗

我講緊我自己

[member]唔好咁啦

你找死？

邊個又fake我呀

賤人！

你真係好乞人憎

you win, ok?

你好乞人憎

寫緊thesis得返個幾月同半條命

me too

我唔覺得好笑

我要瘋狂恥笑你

好搞笑